%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer でコンパイルすることを想定。 

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2009 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2009 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string
%  "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&")) 
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%日本語EUC系環境の時
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%シフトJIS系環境の時
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\newenvironment{commandlinesmall}%
{\VerbatimEnvironment
  \begin{Sbox}\begin{minipage}{1.0\hsize}\begin{fontsize}{8}{8} \begin{BVerbatim}}%
{\end{BVerbatim}\end{fontsize}\end{minipage}\end{Sbox}
  \setlength{\fboxsep}{8pt}
% start on a new paragraph

\vspace{6pt}% skip before
\fcolorbox{dancerdarkblue}{dancerlightblue}{\TheSbox}

\vspace{6pt}% skip after
}
%end of commandlinesmall

\title{レポート "Analysis of the Debian Developer Survey (2022) "を読んでみて}
\subtitle{東京エリア・関西合同 Debian 勉強会} % 第 221 回
\author{Norimitsu SUGIMOTO (杉本 典充) \\dictoss@live.jp}
\date{2023-05-20}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image-assets/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

\section{表紙}

\begin{frame}
  \titlepage{}
\end{frame}


\section{目次}

\begin{frame}{アジェンダ}
  \begin{itemize}
  \item 自己紹介
  \item レポート概要
  \item レポートで気になった点
%  \item 参考資料
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{自己紹介}

\begin{frame}{自己紹介}
  \begin{itemize}
  \item Norimitsu SUGIMOTO (杉本 典充)
  \item dictoss@live.jp
  \item Twitter: @dictoss
  \item Debianを使い始めたのは3.1 sargeがtestingの頃
  \item 仕事はソフトウェア開発者をやってます
  \item python と Django の組み合わせで使うことが多いです
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{レポート概要}
\emtext{レポート概要}

\begin{frame}{レポート概要}
  \begin{itemize}
  \item レポート名
    \begin{itemize}
    \item Analysis of the Debian Developer Survey (2022) ~ Learning more about possible uses of money in the Debian community.
    \item レポートファイル \url{https://debian.pages.debian.net/dd-surveys/dd-survey-analysis-2022.pdf}
    \end{itemize}
  \item レポートを周知するメール
    \begin{itemize}
    \item \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2023/04/msg00001.html}
    \item Date: Tue, 4 Apr 2023 19:43:56 -0400
    \item Subject: Results of the Debian Developer's Survey about Usage of Money in Debian
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{レポート概要}
  \begin{itemize}
  \item 回答者
    \begin{itemize}
    \item Debian Developer の人
    \item 266 人がアンケート回答の Web ページへアクセスし、実際の回答数は 224人  (回答率 84 \%)
      \begin{itemize}
      \item 2023 年度の DPL 選挙の投票資格をもつ人は 1023 人
      \item Debian Developer 全体で見ると回答率 22 \%
      \end{itemize}
    \item レポートは 224 人の調査をまとめたもの
    \end{itemize}
  \item 期間
    \begin{itemize}
    \item 2022-04-07 回答呼びかけメール \footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2022/04/msg00002.html}}
    \item 2023-04-03 レポート公開メール \footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2023/04/msg00001.html}}
    \end{itemize}
  \item 結果概要
    \begin{itemize}
    \item レポートPDFの冒頭、レポート公開メールに記述
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{レポートで気になった点}
\emtext{レポートで気になった点}

\begin{frame}{レポートで気になった点}
  \begin{itemize}
  \item P.4  DD の活動頻度、参加する作業
  \item P.10 どのメーリングリストを見ているか
  \item P.11 メール以外のコミュニケーション手段
  \item P.13 Debian の活動への参加は仕事と個人、また両方か
  \item P.16 今のやり方でDebian の活動を長期的に継続できそうか、また報酬があるとさらに継続できそうか
  \item P.20 Debian の活動にもっと時間をかけたいか
  \item P.24 Debian の活動が報酬につながっているか
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{レポートで気になった点}
  \begin{itemize}
  \item P.27 Grow Your Ideasプロジェクト\footnote{\url{https://salsa.debian.org/debian/grow-your-ideas}}
    \begin{itemize}
    \item 林健太郎さん @kenhys がアイデア募集のgitをつくった\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-project/2021/04/msg00111.html}}
    \item P.29 実際に集まったアイデアと賛成、反対の意見
    \end{itemize}
  \item P.34 Debian Project の寄付金を誰へ、何の作業へ拠出してよいかへの賛成、反対
    \begin{itemize}
    \item P.43 回答者の所属チームによる傾向分析
    \end{itemize}
  \item P.49 Debianの貢献者にお金を払うとした場合に課す条件
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{レポートで気になった点}
  \begin{itemize}
  \item P.51-85 具体的に何のアイデアの作業ならお金を払えるか (b1 から b13 のアイデア)
    \begin{itemize}
    \item b3 infra improvements
    \item b7 large changes
    \item b4 Debian-specitic software
    \item b6 tech writers
    \item b5 new service
    \item b6 fund DPL
    \item b1 pkg maint
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{レポートで気になった点}
  \begin{itemize}
  \item P.87-108 どの役割の人ならお金を払ってもいいか
    \begin{itemize}
    \item a6 sec team
    \item a7 LTS team
    \item a3 RM-freeze (別の区分の RM-general は賛成が低い)
    \item a1 DPL
    \item a5 FTP master の中で NEW キューと RM リクエストを処理する人
    \end{itemize}
  \item P.108 逆にどの役割の人にはお金を支払うべきではないか
    \begin{itemize}
    \item Technical Committee (TC) のメンバー
    \item Debian Account Manager のメンバー
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{レポートで気になった点}
  \begin{itemize}
  \item P.113 資金を提供するべきその他の役割 (自由記述)
    \begin{itemize}
    \item DSA (Debian System Administrator)
    \item 広報する人 (プレス、SNS、Webサイト、コミュニケーション)
    \item 重要なパッケージやソフトウェアの管理者 (GNOME、dpkg など)
    \item 法務や税務をサポートする人
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{レポートで気になった点}
  \begin{itemize}
  \item P.114-117 報酬を支払うことで Debian のボランティア文化に影響するか
  \item P.118-120 報酬を支払うことで起こる懸念 (自由記述)
  \end{itemize}
\end{frame}


%\section{参考文献}
%\emtext{参考文献}
%
%\begin{frame}{参考文献}
%
%\begin{itemize}
%\item xx
%\end{itemize}
%
%\end{frame}

\end{document}


;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
